\section{Fórmula}

  Uma maneira de determinar as coordenadas de um vetor
  $\vector{v} \in \reals^n$,
  é fazendo o produto interno com a base canônica
  $\vector{e_1}, \dotsc, \vector{e_n}$.
  Sendo assim,
  a $j$-ésima coordenada de
  $\vector{c} = \vector{a} \times \vector{b}$
  é dada por
  \begin{align*}
    c_j
    &=
    \innerproduct{\vector{c}}{\vector{e_j}}
    \\
    &=
    \determinantop(\vector{e_j}, \vector{a}, \vector{b}).
  \end{align*}
  Assim,
  pela \cref{proposition:determinant_e_j},
  \begin{align*}
    c_1
    &=
    \determinantop
    \matrixrepresentation{a_2 & b_2 \\ a_3 & b_3}
    &
    c_2
    &=
    -
    \determinantop
    \matrixrepresentation{a_1 & b_1 \\ a_3 & b_3}
    &
    c_3
    &=
    \determinantop
    \matrixrepresentation{a_1 & b_1 \\ a_2 & b_2}.
  \end{align*}

  Perceba que para fazer o produto interno de
  $\vector{v} = (v_1, v_2, v_3)$
  por
  $\vector{c} = c_1 \vector{e_1} + c_2 \vector{e_2} + c_3 \vector{e_3}$,
  basta substituir
  $\vector{e_1}$, $\vector{e_2}$ e $\vector{e_3}$
  por
  $v_1$, $v_2$ e $v_3$
  na expressão de $\vector{c}$ na base canônica:
  \begin{equation*}
    \innerproduct{\vector{v}}{\vector{c}}
    =
    c_1 v_1 + c_2 v_2 + c_3.
  \end{equation*}
  Sendo assim,
  uma maneira mais fácil de lembrar essa fórmula para encontrar $\vector{c}$,
  é calculando
  \begin{equation*}
    \innerproduct{\vector{v}}{\vector{c}}
    =
    \determinantop(\vector{v}, \vector{a}, \vector{b}),
  \end{equation*}
  mas substituindo $v_1$, $v_2$ e $v_3$ por
  $\vector{e_1}$, $\vector{e_2}$ e $\vector{e_3}$.
  Ou seja,
  ``formalmente'',
  \begin{equation*}
    \vector{c}
    =
    \determinantop
    \matrixrepresentation{\vector{e_1} & a_1 & b_1 \\ \vector{e_2} & a_2 & b_2 \\ \vector{e_3} & a_3 & b_3}.
  \end{equation*}
  Em geral,
  por algum motivo,
  as pessoas preferem usar a matriz transposta
  ---
  já que o determinante de uma matriz é igual ao determinante da transposta
  ---
  e substituir
  $\vector{e_1}$, $\vector{e_2}$ e $\vector{e_3}$
  por
  $\hat{\textbf{\i}}$, $\hat{\textbf{\j}}$ e $\hat{\textbf{k}}$:
  \begin{equation*}
    \vector{c}
    =
    \determinantop
    \matrixrepresentation{\hat{\textbf{\i}} & \hat{\textbf{\j}} & \hat{\textbf{k}} \\ a_1 & a_2 & a_3 \\ b_1 & b_2 & b_3}.
  \end{equation*}
